# งานวิจัยระบุแม่มือใหม่ที่โพสต์เรื่องลูกตัวเองบ่อยลงสื่อสังคมออนไลน์มักจะเป็นคนเศร้าและแสวงหาความสมบูรณ์แบบ#
หลายครั้งที่เราอาจจะตื่นเต้นกับการได้เห็นคุณแม่มือใหม่หลายคนได้โพสต์รูปและเรื่องราวของลูกตัวเองโดยเฉพาะอย่างยิ่งกับแม่มือใหม่อย่างไรก็ตามจากการศึกษาวิจัยของของสหรัฐอเมริกา
กลับพบว่าคุณแม่มือใหม่ที่ชอบโพสต์เรื่องเกี่ยวกับลูกตัวเองลงสื่อสังคมออนไลน์บ่อยมักจะเป็นคนที่หากไม่แสวงหาความสมบูรณ์แบบด้วยวิธีการยืนยันก็มักจะเป็นคนที่มีความเศร้าอยู่ในใจงานวิจัยดังกล่าวศึกษาที่กลุ่มแม่มือใหม่จากรัฐแถบของสหรัฐอเมริกาซึ่งมีการศึกษาที่ดีกว่าและมีการทำงานเต็มเวลาโดยผลการศึกษาระบุว่าหากโพสต์เกี่ยวกับลูกของตัวเองถี่มากขึ้นเท่าใดจะรู้สึกว่ามีความกดดันทางสังคมที่จะต้องเป็นแม่ที่สมบูรณ์แบบ
และมักตามมาด้วยอาการซึมเศร้าเพราะจะต้องทำตามความคาดหวังของคนในสื่อสังคมออนไลน์ให้ได้มากโดยเฉพาะในกรณีของแม่ที่มีอาการซึมเศร้าหลังคลอดผู้เชี่ยวชาญด้านการใช้อินเทอร์เน็ตสำหรับแม่จากที่กรุงลอนดอนประเทศอังกฤษระบุว่าอินเทอร์เน็ตเป็นดาบสองคมโดยเฉพาะการใช้สื่อออนไลน์ซึ่งแม้ว่าจะมีส่วนช่วยในการสนับสนุนสำหรับแม่มือใหม่แต่อีกด้านก็ตอกย้ำตัวตนความเป็นแม่
พร้อมกับการยืนยันสถานะและความคาดหวังของการเป็นแม่ด้วยด้านจากมูลนิธิด้านโรคซึมเศร้าหลังคลอดระบุว่าเธอเองก็เจอปัญหาเช่นกันเพราะเปิดสื่อสังคมออนไลน์มาแล้วก็เห็นแม่คนอื่นมีความสุขขณะที่เธอไม่สามารถทำเช่นนั้นได้ระบุว่าการเลิกใช้สื่อออนไลน์ไปเลยไม่ใช่ทางออกแต่จะต้องเป็นการซื่อตรงต่อตัวเองและตระหนักว่าสื่อสังคมออนไลน์อย่างเป็นเพียงการแสดงภาพของสิ่งที่ดี
ซึ่งเป็นเพียงเสี้ยวเดียวของความจริงทั้งหมดเท่านั้นที่มา
Ohio State University OSU social network perfectionist validation depressed Midwest Donna Moore City University Caterine Jones Pandas Jones Facebook show reel Broadly 